朋友要買儲蓄保險 其實有冇用??

朋友同我講話買左份儲蓄保險 每個月供2000 供夠5年就可以唔洗供
跟住D錢擺多5年先拎得番D本 同賺多幾千蚊息 但要擺到66歲就可以拎番100萬?
咁多位有冇經驗分享下?
事關我唔識 朋友都唔識純想儲錢

唔識投資當保本多少少咪有用囉
識投資咪戇撚柒鳩囉

起我底
今日啱啱打咗一大段嘢嚟屌儲蓄保險/儲蓄式保險

where

有埋儲蓄保險嘅請入

#129 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

Post 入面仲有其他回覆

視乎番你朋友買儲蓄保的出發點
如果佢識投資 有時間同知識去買 咁佢唔需要呢份儲蓄保
但如果佢唔識 齋放銀行 咁呢個儲蓄保險對佢有用

千其唔好買， 5年後本都未必收得返

係另一個post一轉貼完實單出黎就好多保險狗出黎護航, 呢下呢個post又有冇先

好多人唔明
呢一刻你買番黎既野
換到幾多錢先係佢既價值
你買左十萬儲蓄保險
呢一刻佢拎唔番出黎
佢既價值=0

5年後你拎得番一半
當刻佢既價值=5萬

如果你唔介意買一樣野一買就蝕曬所有本金
點解你唔直接買股票
就算on99 買左匯豐
一年跌左30%
起碼呢一刻佢既價值=7萬
而唔係=0

可能你話
儲蓄保險20年後
100%拎得番本金+少少息
買股票有賺有蝕
我寧願你去做定期好過

其實我唔明你買儲蓄保點解唔買穩陣嘅債券
回報仲高仲穩陣

保險公司要賺，經紀要賺

咁邊個被人賺

單從保險角度，儲保係冇用。 最慘係中途供唔起斷保，你係渣都冇。

呢類保險，外國有唔少有錢佬係用來避稅。

又來扯貓尾？

呢排咁多人上嚟搵食

有錢佬來講可以走去一啲好似香港呢啲國際城市比較中立嘅地方萬一自己貪污衰左俾人查到都有份錢可以留俾屋企人

普通人就算夠數啦自己做啲小投資仲方便

買人壽醫療一年都係幾千蚊唔使同佢綁死

廢！
唔抵買

水你放低十萬八萬，然後講到好偉大每年*派*番一千幾百俾你當你乞丐，之後仲有個非保證紅利吹到老連咁多，你話呢？

D人話定期無咁高息 所以我都有諗過買 因為冇時間睇股票

你朋友就是你

好有用 快D買

儲蓄保險真係高息過定期咩？
好多都係你買左十年先開始回本wor
定期你本金一直都係到

日日睇股票個d 係炒股
本質同賭錢一樣

冇用
搵食行遠D.

個aa話 定期係1.5% 佢個儲蓄保係2.3%

我最近都畀人sell 緊買儲蓄保。
但而家個情況係如果唔識投資嘅人可以買咩產品

當HSBC 都可以咁跌法，仲有冇咩產品可以比股票低風險又冇咁搵笨入場門檻又唔會太高？

你呢20年都唔會用錢？
唔會買樓/結婚？
我成日唔明點解要係人生最需要錢既時候
將d 錢鎖死係一個地方拎唔到出黎
咁d 錢有咩意義
幾十年後渣住幾十萬
到底有咩用

我假設你20年前用左20萬買左份儲蓄保
當時大西北一層樓都係100萬內
當你依家拎番份儲蓄保險
賺左100% 有40萬
呢40萬到底做到d 咩？
夠你退休？
定係夠你食一兩年？

如果你係高收入人士
供左儲蓄保都有錢買樓結婚生仔
我相信你有更多投資選擇
但如果係中產或以下
咁只會愈供愈窮

當然如果你係月光族/賭徒
儲蓄保險當然幫到你
逼你儲錢
不過呢類人
90%以上
未供完就因為某d 事而斷供

題外話
儲蓄保險佣金極高
你頭一兩年既保費
都係保險佬既佣金
羊毛出自羊身上
佢當然好想你買
大拿拿成2.3%息
佢幫到你真係好開心